\subsection{Fehlerhafte Auflösung lokaler Symbole}
VM crashed bei mehreren Beispielen

Das Problem war eine falsche Kompilierung von Labels. Die erste Implementierung hatte nur eine Symboltabelle für lokale und globale Symbole, welche nie zurückgesetzt wurde. Dies führt jedoch zu einer Reihe von Problemen.
Jump Instruktionen können zu Labels springen, welche weiter unten im Quellcode stehen und somit der Symboltabelle noch nicht bekannt waren. Dies wurde möglich indem anstatt einer Instruktion, ein Platzhalterwert benutzt wurde, welcher später durch die tatsächliche Instruktion ersetzt wurde.
Allerdings hatte dieses Verfahren ohne weitere Anpassungen ein Problem, wenn der Jack Compiler das selbe Label in verschiedenen Prozeduren verwendet. Da die Symboltabelle nie zurückgesetzt wurde, hat der Parser das Label nicht als noch unbekannt identifiziert, sonder hat stattdessen einen Jump in eine vorherige Funktion produziert.
Um dieses Problem zu beheben, erhält nun jede Funktion ihre eigene Symboltabelle


\subsection{Memory corruption in Tetris}
Wenn man in meiner Projekt 9 Abgabe einen gedrehten Stein an den rechten Rand bewegt, stürzt das Spiel ab. Dies passiert nicht im offiziellen Emulator, was mich vermuten lässt, dass Speicher überschrieben wird, welcher von der Stdlib benutzt wird. Dieser Absturz findet in der offiziellen Implementierung auch statt, allerings nur wenn man die Bytecode implementierung der Stdlib verwendet, nicht aber mit der eingebauten Java Implementierung.
